# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 116521668-0-12870
msgctxt "116521668-0-12870"
msgid "Excellent! You are now a Student of the Mages Guild! Every book you find will now earn you reputation in the guild."
msgstr "훌륭해! 이걸로 메이지 길드의 일원이 되었어! 책을 찾아서 모아준다면 길드에서 명성을 얻게 될거야."

#: 232026500-0-12870
msgctxt "232026500-0-12870"
msgid "I wish to join the Mages Guild."
msgstr "메이지 길드에 가입하고 싶어."

#: 116521668-0-12868
msgctxt "116521668-0-12868"
msgid "Then let me be the first to officially welcome you as an Associate of the Fighters Guild! Get out there and take the fight to the Daedra!"
msgstr "그렇다면, 파이터 길드의 견습생으로서 정식적으로 널 환영하지! 꼭 데이드라와 싸워주게!"

#: 232026500-0-12868
msgctxt "232026500-0-12868"
msgid "I want to join the Fighters Guild."
msgstr "파이터 길드에 가입하고 싶어."

#: 116521668-0-12640
msgctxt "116521668-0-12640"
msgid "Oh! Well, everyone's experience is different, to be sure. \n\nBut don't let that keep you from getting out there and making a legend for yourself. The Whitestrake will walk in your steps and goad you to righteous fury!"
msgstr "오, 글쎄, 확실히 경험은 사람마다 제각각이야.\n\n그래도 저곳에 가서 전설이 될수는 있어. 화이트스트레이크는 너와 함께 걷고 정의로운 분노를 내뿜겠지!"

#: 232026500-0-12640
msgctxt "232026500-0-12640"
msgid "Nothing's happened so far."
msgstr "지금까지는 아무런 일도 없었어."

#: 116521668-0-12635
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12635"
msgid "<Nailed to the bounty board is a scrawled note from General Khamagash:>\n\n""When you've killed your quota of enemy Wardens, take your reward."""
msgstr "상금판에 카마가쉬 대장이 휘갈겨쓴 쪽지가 붙어있다:\n\n\"\"해당분의 적 워든을 죽인 자에겐 보수를 주겠다\"\""

#: 232026500-0-12635
msgctxt "232026500-0-12635"
msgid "<Claim bounty.>"
msgstr "<상금을 청구한다>"

#: 116521668-0-12634
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12634"
msgid "<Attached to the bounty board is a message from General Dar-Liurz:>\n\n""Your prowess in hunting enemy Wardens has gained you great renown. On behalf of Grand Warlord Zimmeron, I leave this reward for your efforts."""
msgstr "상금판에 다-리어즈 대장의 메시지가 붙어있다:\n\n\"\"적 워든을 정복하려는 용감함은 당신의 명성에 걸맞는 것이다. 짐머론 대장군을 대신에 당신에게 보수를 하사한다\"\""

#: 232026500-0-12634
msgctxt "232026500-0-12634"
msgid "<Claim bounty.>"
msgstr "<상금을 청구한다>"

#: 116521668-0-12633
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12633"
msgid "<Pinned to the bounty board is a note from General Thoron:>\n\n""I received word of your success in slaying enemy Wardens, soldier. Accept this bonus pay. It has been well-earned!"""
msgstr "상금판에 소론 대장의 메모가 붙어 있다:\n\n\"\"병사여, 적 워든을 죽였다고 들었네. 이 보수를 받게. 당연한 결과지!\"\""

#: 232026500-0-12633
msgctxt "232026500-0-12633"
msgid "<Claim bounty.>"
msgstr "<상금을 청구한다>"

#: 116521668-0-12631
msgctxt "116521668-0-12631"
msgid "I'm sure you did all that you could. We have to be grateful for what we have saved, not for what we have lost. I'll begin my research on his notes to see what damage his magic may have caused.\n\nI thank you for your service."
msgstr "할수있는건 모두 해줬네. 잃어버린 것이 아닌 구한것에 감사를 해야할것같아. 마법이 일으킨 손해를 가늠하기 위해서 쪽지의 연구를 시작할거야.\n\n일을 해줘서 고마워."

#: 232026500-0-12631
msgctxt "232026500-0-12631"
msgid "I stopped the experiment and gathered research notes. Dubdil Alar didn't survive."
msgstr "실험을 중단시키고 연구 쪽지를 모았어. 덥딜 알라르는 살아남지 못했어."

#: 116521668-0-12627
msgctxt "116521668-0-12627"
msgid "Meet with the Ashlander tribes. Hear their problems and offer your aid. Show your respect for their traditions, and you will surely find someone willing to speak with you. \n\nHelp all you can, and let them see not everyone is our enemy."
msgstr "애쉬랜더 부족들과 만나게. 문제를 듣고 도움을 주게. 그들의 전통에 대한 존경심을 나타내면 분명히 당신과 말할 수있는 사람을 찾을 수 있을거네.\n\n 할 수 있는 모든 것을 도와주게. 모두가 우리의 적이 아니라는 것을 알리게."

#: 232026500-0-12627
msgctxt "232026500-0-12627"
msgid "I'll go and speak with them."
msgstr "가서 그들과 이야기해 보지."

#: 116521668-0-12626
msgctxt "116521668-0-12626"
msgid "I would hope. You came to us, after all.\n\nTraylan and Beleru are just down the hall. They should already have assignments for you. Speak to either of them to get started."
msgstr "그럴 줄 알았어. 그래서 여기 온 걸 테니.\n\n트레일런과 벨레루는 복도 건너편 방에 있어. 아마 이미 자네에게 줄 일거리를 찾아놨을 거야. 그 둘 중 아무에게 이야기해서 일을 시작해."

#: 232026500-0-12626
msgctxt "232026500-0-12626"
msgid "I'm interested in taking a job."
msgstr "일거리에 관심이 있어."

#: 116521668-0-12617
msgctxt "116521668-0-12617"
msgid "If you're lying, you do so remarkably well. If you're not, it is of no concern to me. You will receive the same coinage either way.\n\nTake it and be about your business. And tell Edryno that if she fails again, I shall locate another mushroom seller."
msgstr "거짓말을 하는 거라면 참 진짜같이도 말하는군. 진실이라면 나랑은 상관 없지. 어쨌든 같은 액수를 줄거야.\n\n돈을 받아. 그리고 에드리노에게 다시 한번 날 실망시키면 다른 버섯 상인을 찾을 거라고 전해."

#: 232026500-0-12617
msgctxt "232026500-0-12617"
msgid "Actually, she said I could keep the payment."
msgstr "그녀는 보수를 받아도 좋다고 말했어."

#: 116521668-0-12611
msgctxt "116521668-0-12611"
msgid "Then let it be known that from this moment forth, you shall be called the Champion of Vivec! And along with my thanks, take this modest reward. \n\nI foresee even greater achievements in your future, but for now be content to be the hero of Morrowind!"
msgstr "그럼 이 순간부터 당신은 비벡의 용사라 불리는 걸 사람들에게 알리는 것이 좋을 것이다. 그리고 내 감사와 함께 약간의 보수를 받아주게.\n\n당신의 미래엔 더한 위업이 보이네. 하지만 지금은 모로윈드의 영웅으로 만족하길 바라네."

#: 232026500-0-12611
msgctxt "232026500-0-12611"
msgid "I accept, Lord Vivec."
msgstr "받아들이겠습니다, 비벡 경."

#: 116521668-0-12605
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12605"
msgid "Yes, the house is yours ""in deed.""\n\nDo you … oh, never mind."
msgstr "이 계약으로 이 집은 드디어 완전히 네 것이 되었어.\n\n아.. 아니, 신경쓰지마."

#: 232026500-0-12605
msgctxt "232026500-0-12605"
msgid "So we're finished?"
msgstr "그럼 이걸로 끝이지?"

#: 116521668-0-12582
msgctxt "116521668-0-12582"
msgid "As promised, here's your payment. I even threw in some extra for going above and beyond what we could have ever asked of you.\n\nIf we ever decide to start an official Ghost Hunters Guild, you'll be the first to know, my friend."
msgstr "약속한대로 여기 보수야. 부탁한 이상의 일을 해줬으니 여기 좀 더 얹어줬어.\n\n정식적으로 유령사냥꾼 길드에 들어오고 싶다면 바로 알려주지."

#: 232026500-0-12582
msgctxt "232026500-0-12582"
msgid "I'm glad I could help."
msgstr "도울 수 있어 기뻤어."

#: 116521668-0-12577
msgctxt "116521668-0-12577"
msgid "No, I told Master Fyr I wouldn't go. He just walked away. I … think he fired me? I'm just glad he didn't ask my sister.\n\nIf you have your heart set on an untimely death, Master Fyr's still intent on going."
msgstr "아니, 나는 마스터 피르에게 가지 않을 것이라고 말했어. 마스터는 그냥 그 자리를 떠나셨어. 나는 ... 마스터가 날 해고했다고 생각해? 마스터가 내 동생에게 물어보지 않으셔서 그나마 다행이야.\n\n네가 일찍 죽겠다는 각오가 있다면, 마스터 피르는 아직도 가실 생각이 있으실거야."

#: 232026500-0-12577
msgctxt "232026500-0-12577"
msgid "So you're not organizing the expedition?"
msgstr "탐험대는 조직하지 않는건가?"

#: 116521668-0-12516
msgctxt "116521668-0-12516"
msgid "Rhea sees but a sliver of what's to come. Princes unbound by Sotha Sil's compact move against Nirn. I retire to Moonshadow to prepare.\n\nVile's work in Vvardenfell was the first taste of something far worse. Ready yourself, child. Night draws near."
msgstr "레아는 앞으로 무엇이 오는지를 보게 될 것입니다. 소사 실의 협정에 묶여있지 않은 데이드릭 프린스는 넌을 노리고 있습니다. 저는 준비를 위해 문쉐도우로 돌아갈 것입니다.\n\n바덴펠에서의 일은 훨씬 더 좋지 않은 일의 첫걸음에 불과합니다. 준비하십시오, 밤이 다가오고 있습니다."

#: 232026500-0-12516
msgctxt "232026500-0-12516"
msgid "But what of Rhea's vision? What does it mean?"
msgstr "하지만 레아의 환상은 뭐였지? 무슨 뜻이지?"

#: 116521668-0-12504
msgctxt "116521668-0-12504"
msgid "I appreciate your help and your concern, but what possible harm could glancing at a few dusty scrolls cause? Here, for your trouble. I seem to have some extra gold after adjusting my staff's compensation.\n\nOh, Stibbons, since you like to read …."
msgstr "네 도움과 관심에 감사하지만, 먼지투성이 두루마리를 잠깐 본다고 무슨 해가 되겠어? 여기,고생한 댓가야. 직원들 수당을 주고나니 여분의 돈이 조금 있었어.\n\n 오, 스티븐스, 읽는 것을 좋아했던 당신은..."

#: 232026500-0-12504
msgctxt "232026500-0-12504"
msgid "Is it really wise to let Stibbons read the Mad God's scrolls?"
msgstr "스티븐스가 광기의 신의 두루마리를 읽는게 현명한 일일까?"

#: 116521668-0-12498
msgctxt "116521668-0-12498"
msgid "Oh, this is a nice, strong specimen you've selected for me. Isn't it adorable! And you have the notes too, excellent! I'll begin my research at once.\n\nYou've done a huge favor not only for me, but for all kwama kind. Thank you."
msgstr "오, 나를 위해 멋지고 강한 표본을 골라왔군. 사랑스럽지 않아? 그리고 노트도 가지고 있군! 내 연구를 바로 시작해야겠어.\n\n 나뿐만 아니라 모든 크와마 종에 큰 은혜를 베푼거야. 고마워."

#: 232026500-0-12498
msgctxt "232026500-0-12498"
msgid "I've done what you requested."
msgstr "당신의 요청대로 했어."

#: 116521668-0-12493
msgctxt "116521668-0-12493"
msgid "Anything to stop skooma from invading Vvardenfell is worthy of a reward. Hopefully one day we can stop this operation in its tracks, but for now you've done a great deal to prevent these bandits from reaching their despicable goals."
msgstr "스쿠마가 바덴펠에 침투하는걸 막는 모든 일은 보상을 받아야 하지.언젠가 이 작전도 할 필요가 없길 바라네만, 지금은 우선 자네가 이 도적들이 비열한 성공을 거두는 것을 막기 위해 많은 노력을 해줬군."

#: 232026500-0-12493
msgctxt "232026500-0-12493"
msgid "I planted the misleading notes."
msgstr "나는 오해하게 만들 노트를 두었어."

#: 116521668-0-12483
msgctxt "116521668-0-12483"
msgid "This is one of the times I hate to be right. Was hoping someone would have run them out of the cavern already, honestly. I'll let my business partners know, and we'll decide what to do from here. Thanks for the help."
msgstr "지금은 내가 옳고 싶지 않은 때 중 하나이군.. 솔직히 벌써 누군가 동굴 밖으로 도망쳤길 바라고 있었어. 내 사업 파트너들에게 알려주고, 여기서 무엇을 해야 할지 결정할거야. 도와 줘서 고마워."

#: 168415844-0-12483
msgctxt "168415844-0-12483"
msgid "I was able to determine that Khartag Point continues to be a key location in the regions illegal slave trade."
msgstr "나는 카르타그 포인트가 불법 노예 매매의 중심지로 계속 기능하고 있음을 알 수있었어."

#: 232026500-0-12483
msgctxt "232026500-0-12483"
msgid "I killed the Camonna Tong commander and retrieved evidence of their illegal slave trade."
msgstr "카모나 통 두목을 죽이고 그들의 불법 노예 무역에 대한 증거를 찾아 냈어."

#: 116521668-0-12474
msgctxt "116521668-0-12474"
msgid "Vivec's mighty spear, you're serious. I should be jealous, but truth be told I had my hands full just culling the Daedra that escaped the Sunken Vaults.\n\nThanks for putting an end to those Worm Cult s'wits. I can handle cleaning up the stragglers."
msgstr "비벡의 전능한 창이여, 넌 정말 대단한 일을 했군. 질투심을 느껴야겠지만, 사실은 파묻힌 지하실에서 탈출한 데이드라들만 쳐잡아도 양손이 가득이야.\n\n벌레 교단의 장난질을 막아줘서 고마워. 도둑놈들은 내가 정리할께."

#: 232026500-0-12474
msgctxt "232026500-0-12474"
msgid "I was able to stop the Daedra summoning rituals."
msgstr "데이드라 소환의식을 멈췄어."

#: 116521668-0-12466
msgctxt "116521668-0-12466"
msgid "Always, hero. Oh, hey, I want you to have this. Something to remember Veya by. For an Outlander, I think she kind of liked you.\n\nI suppose I kind of like you, too. Really, I'm not always this morose. Next time we meet, you'll see. Take care, hero."
msgstr "고마워, 영웅 나으리. 아, 그래 맞아. 이걸 받아. 가끔은 베야를 떠올려줘. 이방인치고는 널 꽤 마음에 들어했으니까.\n\n나도 마찬가지야. 나라고 항상 이렇게 언짢은건 아니니까. 다음에 만나면 보여줄께.\n또 보자, 영웅 나으리."

#: 232026500-0-12466
msgctxt "232026500-0-12466"
msgid "Take care of yourself, Naryu."
msgstr "조심해, 나류."

#: 116521668-0-12451
msgctxt "116521668-0-12451"
msgid "Well done! Though a team is made of no single individual, it's still important that each spoke in the wheel bears its share of the burden. \n\nYou'd do well to remember that lesson. Here's your reward."
msgstr "잘 했네! 팀은 개인의 집합은 아니지만 수레바퀴 스포크가 각각 부담을 나누는 건 중요하지.\n\n이 교훈을 잘 기억해두게. 보수를 주지."

#: 232026500-0-12451
msgctxt "232026500-0-12451"
msgid "I've completed your challenge."
msgstr "도전을 완료했어."

#: 116521668-0-12450
msgctxt "116521668-0-12450"
msgid "As with any skill, practice makes perfect. It's important to stay sharp out there. Champions don't just spring up overnight!\n\nYou've earned your reward."
msgstr "어떠한 기술이든 훈련이 그걸 숙달시켜주는 것은 변함이 없지. 항상 준비하는 것이 필요하네. 챔피언은 하룻밤에 생겨나지 않아!\n\n보수를 받아주게."

#: 232026500-0-12450
msgctxt "232026500-0-12450"
msgid "I've completed your challenge."
msgstr "도전을 완료했어."

#: 116521668-0-12449
msgctxt "116521668-0-12449"
msgid "And such skill deserves ample reward. Keep it up, champion. Strive for victory in every match, no matter who may be your opponent."
msgstr "이러한 솜씨에는 훌륭한 보수를 줘야하는 법이지. 이 상태를 계속 유지해주게. 상대가 누구든 모든 시합에서 승리를 거머쥐게."

#: 232026500-0-12449
msgctxt "232026500-0-12449"
msgid "I've completed your challenge."
msgstr "도전을 완료했어."

#: 116521668-0-12436
msgctxt "116521668-0-12436"
msgid "My research indicates that thirty of our most revered families each left a clue to the location of the Library of Andule.\n\nFind the remaining twenty-nine tombs, take rubbings, and before long our model will be complete and the location revealed."
msgstr "내의 연구에 따르면 가장 존경받는 가문 중 30 명은 각각 안둘 도서관의 위치에 대한 단서를 남겼어.\n\n 나머지 29 개의 무덤을 찾아 탁본을 뜨면 이 모형이 완성되고 안둘 도서관의 위치가 공개될거야"

#: 232026500-0-12436
msgctxt "232026500-0-12436"
msgid "How can I help you complete the rest of the model?"
msgstr "모형의 나머지 부분을 완료하기 위해선 내가 어떻게 도와줄수 있을까?"

#: 116521668-0-12435
msgctxt "116521668-0-12435"
msgid "That's what I like to hear! The more you play, the more rewards. It's as simple as that. Occasionally I'll give you specific goals with greater rewards if you can accomplish them.\n\nCome and see me anytime you wish for such a challenge."
msgstr "그게 내가 듣고 싶은 말이야! 더 많이 플레이할수록 더 많은 보상을 받을 수 있어. 무척이나 간단하지. 때로는 내가 네게 구체적인 목표를 제시할거야. 물론 목표를 달성하면 더 많은 보상을 제공하지.\n\n도전하고자 하시면 언제든 나를 찾아와."

#: 232026500-0-12435
msgctxt "232026500-0-12435"
msgid "I participated in a Battleground game."
msgstr "나는 배틀그라운드 게임에 참여했어."

#: 116521668-0-12433
msgctxt "116521668-0-12433"
msgid "Always, hero. Oh, hey, I want you to have this. Something to remember me by until we meet again.\n\nI hope you don't leave here with the impression that all Dark Elves are conniving dirt bags. Some of us are also kind of sexy. Like me, for instance."
msgstr "고마워, 영웅 나으리. 아, 그래. 이걸 받아줘. 또 만날 때까지 나를 잊지 말아줘.\n\n다크 엘프는 모두 교활한 녀석이라는 인상을 갖지 않았으면 해. 조금 섹시한 점도 있으니깐 말이야. 예를 들면, 나처럼."

#: 232026500-0-12433
msgctxt "232026500-0-12433"
msgid "Take care of yourself, Naryu."
msgstr "조심해. 나류"

#: 116521668-0-12395
msgctxt "116521668-0-12395"
msgid "The governor called upon the Morag Tong to hide his involvement, but it appears they simply brought it to light. As this note and the other evidence you uncovered clearly states, he was working with the slavers.\n\nOn behalf of Seyda Neen, thank you."
msgstr "총독은 자신이 관여한 것을 숨기기 위해서, 모락 통에 의뢰했지. 하지만, 그들은 그걸 명확하게 드러내버렸지. 이 쪽지와 발견한 다른 증거는 그가 노예상인과 결탁한 것을 알려주고 있어.\n\n세이다 닌을 대표해서 보상을 받아줘."

#: 232026500-0-12395
msgctxt "232026500-0-12395"
msgid "I found this note on the island."
msgstr "이 쪽지를 섬에서 발견했어."

#: 116521668-0-12394
msgctxt "116521668-0-12394"
msgid "So the Governor hoped to use the Morag Tong to cover his tracks, but this note just adds to the evidence you've already uncovered. Well done!\n\nYou have provided a great service to Seyda Neen. I'll take it from here."
msgstr "즉 총독은 모락 통을 이용해 자신이 관여한 것을 숨기려 했지. 하지만, 그들은 그걸 명확하게 드러내버렸지. 이 쪽지는 네가 발견한 다른 증거를 지지하고 있어. 잘해줬어!\n\n세이다 닌을 위해 멋진 일을 해줬어, 여기서부터는 내게 맡겨줘."

#: 232026500-0-12394
msgctxt "232026500-0-12394"
msgid "I found this note on the island."
msgstr "이 쪽지를 섬에서 발견했어."

#: 116521668-0-12377
msgctxt "116521668-0-12377"
msgid "Rhea sees but a sliver of what's to come. Even now, Princes unbound by Sotha Sil's compact move against Nirn. I retire to Moonshadow to prepare.\n\nWe'll meet again soon, in a distant land. Perhaps sooner than you'd like. Until then, walk in twilight."
msgstr "레아는 앞으로 무슨 일이 일어날 지 보게 될 것입니다. 지금조차 소사 실 협정에 얽매이지 않은 데이드릭 프린스들은 넌에 대항하여 움직이고 있습니다. 저는 문섀도우로 가서 준비해야 합니다.\n\n저흰 곧 먼 땅에서 다시 만나게 될 것입니다. 아마 당신이 생각하는 것보다 더 빨리 말져지. 그 때까지 황혼 속을 걸으시기를."

#: 232026500-0-12377
msgctxt "232026500-0-12377"
msgid "But what of Rhea's vision? What does it mean?"
msgstr "하지만 레아의 환영은? 그건 무슨 뜻이지?"

#: 116521668-0-12375
msgctxt "116521668-0-12375"
msgid "Oh, thank the Three. If I had to tell the Temple we might have to delay construction of Vivec City … well, Veloth isn't the only saint I'll be honoring tonight.\n\nSafe travels, friend."
msgstr "오, 삼신이시여 감사합니다.만약 내가 템플에 우리가 비벡 시티의 건설을 연기해야 한다고 말해야 했다면...뭐,벨로스님이 오늘 경축받을 유일한 성자는 아니겠지. \n\n 평안한 여행이 되기를."

#: 232026500-0-12375
msgctxt "232026500-0-12375"
msgid "I have the stolen taxes and records right here."
msgstr "도난당한 세금과 기록을 가져왔어."

#: 116521668-0-12365
msgctxt "116521668-0-12365"
msgid "Brivan was Ulran's best friend. Would he really betray my brother?\n\nRegardless, I want you to have this. You could have handed me to my father and you didn't. Other than Naryu and Ashur, you might be the only friend I have left."
msgstr "브리반은 울란의 가장 친한 친구였어. 그가 정말로 우리 오빠를 배신했을까?\n\n상관없어.이걸 받아줘. 당신은 나를 아버지 께 넘겨 줄 수 있었지만 하지 않았지. 나류와 어셔를 제외하면, 당신은 제게 남은 유일한 친구일지도 몰라."

#: 232026500-0-12365
msgctxt "232026500-0-12365"
msgid "Evidence we uncovered suggests Captain Brivan was somehow involved in Ulran's troubles."
msgstr "우리가 밝혀낸 증거는 브리반 대장이 울란의 문제에 어떻게든 연관되어 있었다는 것을 암시해."

#: 116521668-0-12352
msgctxt "116521668-0-12352"
msgid "This note clearly implicates the governor. Along with the other evidence you uncovered, it's obvious that he was working with the slavers. Well done!\n\nSeyda Neen owes you for this great service, but I'll take it from here."
msgstr "이 메모는 총독과 분명히 관련이 있어. 네가 밝혀낸 다른 증거들과 같이 보면 , 그가 노예상들과 일하고 있다는 것은 명백해. 잘해줬어!\n\n세이다 닌은 이 훌륭한 봉사로 인해 네게 빚을 졌어.여기부터 내가 맡을게."

#: 232026500-0-12352
msgctxt "232026500-0-12352"
msgid "I found this note on the island."
msgstr "이 쪽지를 섬에서 발견했어."

#: 116521668-0-12350
msgctxt "116521668-0-12350"
msgid "You saved these relics from dark cultists. We shall purify them and preserve them for future generations, thanks to you.\n\nAccept this humble token as a symbol of our gratitude."
msgstr "당신이 어둠의 신자들로부터 이 유물들을 구해내었습니다. 당신 덕분에 그것들을 정화하고 미래 세대를 위해 보존 할 수 있게 되었습니다. 감사합니다.\n\n초라하지만 저희들의 감사의 상징으로 이 표식을 드리니 받아주십시오."

#: 232026500-0-12350
msgctxt "232026500-0-12350"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12349
msgctxt "116521668-0-12349"
msgid "Every piece of history tells a part of the story. Thank you for retrieving these. I will have the taint of the vampires removed from them as soon as possible.\n\nThank you for your help, Outlander. Take this in gratitude for your efforts."
msgstr "역사의 모든 조각이 이야기의 한 부분을 들려줍니다. 이것들을 찾아줘서 감사합니다. 가능한 한 빨리 뱀파이어에게 묻은 더러움을 지워야겠습니다.\n\n 도움을 주셔서 감사합니다. 당신의 노력에 감사드립니다."

#: 232026500-0-12349
msgctxt "232026500-0-12349"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12348
msgctxt "116521668-0-12348"
msgid "Pieces of history once thought lost are found again. Thank you.\n\nAnd for you, please accept this humble reward."
msgstr "한때 잃어버린 것으로 여겨진 역사의 조각이 다시 발견되었군요. 감사합니다.\n\n 그리고 보잘것없지만 당신을 위한 이 보상을 받아주세요."

#: 232026500-0-12348
msgctxt "232026500-0-12348"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12347
msgctxt "116521668-0-12347"
msgid "It pains me to see our brethren fall, but they brought this fate upon themselves.\n\nThank you. I will see these relics placed under the care of our Wise Woman."
msgstr "우리 동족이 몰락하는 걸 보는것은 괴롭지만, 그들이 자초한 운명이에요.\n\n감사합니다. 이 유물들은 우리 현명한 여인이 관리하게 될 것입니다."

#: 232026500-0-12347
msgctxt "232026500-0-12347"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12346
msgctxt "116521668-0-12346"
msgid "You have done my tribe and all our people a great service, Outlander. One day, these relics shall be returned and the Daedric shrines will be opened. One day.\n\nIn the meantime, take this humble reward with our thanks."
msgstr "당신은 우리 부족과 모든 백성에게 훌륭한 봉사를 해주었습니다. 언젠가는,이 유물들을 돌려놓고 데이드라 신전을 열 수 있겠죠. 언젠가는.\n\n 그 동안의 노고에 대한 우리의 감사와 함께 이 누추한 보상을 받아주세요."

#: 232026500-0-12346
msgctxt "232026500-0-12346"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12345
msgctxt "116521668-0-12345"
msgid "Well done.\n\nHow easily our people forget the past. How eager they are to bury it in the endless ash. We never forget. We never forgive. Now take this, with our thanks."
msgstr "잘 하셨어요.\n\n우리 사람들은 얼마나 쉽게 과거를 잊고 있을까요. 그들은 그것을 끝없는 재 속에 묻어버리기를 얼마나 간절히 바라고 있을까요. 우리는 결코 잊지 않습니다. 우리는 결코 용서하지 않습니다. 이제 이것을 가져가세요, 우리의 감사와 함께."

#: 232026500-0-12345
msgctxt "232026500-0-12345"
msgid "Here are the relics I recovered."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12344
msgctxt "116521668-0-12344"
msgid "Thanks to you, the worship of Mehrunes Dagon shall be preserved for future generations, when all Dark Elves willingly return to the true faith.\n\nThis small reward is inconsequential compared to the service you have provided, Outlander."
msgstr "덕분에 메이룬스 데이건의 숭배는 모든 다크 엘프가 기꺼이 진정한 믿음으로 돌아갈 때 까지 미래 세대를 위해 보존 될 것입니다.\n\n이 작은 보상은 당신의 봉사에 비하면 하찮습니다. 이방인."

#: 232026500-0-12344
msgctxt "232026500-0-12344"
msgid "Here are the relics from the shrine."
msgstr "여기 되찾은 유물이야."

#: 116521668-0-12343
msgctxt "116521668-0-12343"
msgid "Yes. Eoki may curse me, but he'll see the wisdom in this eventually. I'll sweep his role in the escape under the rug—keep him safe from reprisals. One day, he'll thank me.\n\nI appreciate your help in all of this, sera. You're a true friend."
msgstr "그래. 에오키는 나를 저주 할지도 모르지만, 결국 이게 현명한 일이었다는 걸 알게 될 거야. 나는 그의 역할을 은폐하고 보복으로부터 그를 안전하게 지켜줄거야. 언젠가 내게 고마워하겠지.\n\n이 모든 것을 도와줘서 고마워 감사합니다. 당신은 진정한 친구야."

#: 232026500-0-12343
msgctxt "232026500-0-12343"
msgid "Are you sure this is what you want?"
msgstr "이게 정말 당신이 원하는거야?"

#: 116521668-0-12342
msgctxt "116521668-0-12342"
msgid "I suppose I did, but it brings me no joy. Little wonder that other members of my House do the wrong thing so often.\n\nThank you for all you've done, sera. I will never forget your loyalty and friendship."
msgstr "그랬다고 생각하지만, 기쁘지는 않아. 우리 가문의 다른 사람들이 그렇게 자주 나쁜 일을 하는 것은 놀랄 일이 아니지만.\n\n고마워, 나는 결코 당신의 충의와 우정을 잊지 않을 거야."

#: 232026500-0-12342
msgctxt "232026500-0-12342"
msgid "I think you did the right thing, Sun-in-Shadow."
msgstr "당신은 옳은 일을 한거야. 그림자-속의-태양."

#: 116521668-0-12339
msgctxt "116521668-0-12339"
msgid "Nothing yet! I need to catalog them, study the ancient script, and make suitable translations. But given time, the Great Houses will see the value in this project and reward our efforts accordingly.\n\nIn the meantime, take this with my gratitude."
msgstr "아직 아무것도 하지 않았어! 목록을 작성해서 고대문자를 조사하고 적절하게 번역하는 거지. 그러는동안 대가문이 이 계획의 가치를 알아주겠지. 노력에 걸맞는 보수를 줄거야.\n\n먼저, 감사의 표시로서 이걸 받아주게."

#: 232026500-0-12339
msgctxt "232026500-0-12339"
msgid "What do the genealogies tell you?"
msgstr "계보로 뭘 알수 있지?"

#: 116521668-0-12335
msgctxt "116521668-0-12335"
msgid "This note, along with the other evidence you uncovered, clearly implicates the Governor as working with the slavers. Well done!\n\nYou have provided a great service to Seyda Neen. I'll take it from here."
msgstr "이 쪽지는 당신이 발견한 다른 증거와 함께 총독이 노예상인들과 함께 일한다는 것을 분명히 암시하고 있어. 잘 했어!\n\n세이다 닌에 훌륭한 봉사를 해줬어. 내가 여기부터 맡지."

#: 232026500-0-12335
msgctxt "232026500-0-12335"
msgid "I found this note on the island."
msgstr "이 쪽지를 섬에서 발견했어."

#: 116521668-0-12330
msgctxt "116521668-0-12330"
msgid "Tell my daughter I'm sorry. Tell her she needs to stay away until I can calm things down. I don't want to see anything happen to her. Promise me.\n\nAnd take this. Consider it payment for your efforts thus far."
msgstr "딸에게 미안하다고 전해주게. 내가 사태를 안정시킬때까지 떨어져있도록 말이야. 무슨일이 있어서는 안돼. 약속해주게.\n\n그리고 이걸 가져가게. 지금까지의 노력에 대한 보수라고 생각해주게."

#: 232026500-0-12330
msgctxt "232026500-0-12330"
msgid "What else do you need me to do, Councilor?"
msgstr "달리 필요한게 있나, 평의원?"

#: 116521668-0-12324
msgctxt "116521668-0-12324"
msgid "You—you actually did it? You defeated the Hunger? I'll be honest, I didn't expect that. Thank you for the help! We'll be sure to contact you if any other horrifyingly grotesque creatures show up.\n\nMaybe I should start saving up for that bakery."
msgstr "정말... 정말로 해낸거야? 헝거를 쓰러뜨린거야? 솔직히 기대하지 않았어. 도와줘서 고마워! 또 무서운 괴물이 나타나면 꼭 연락할께.\n\n빵집을 위해서 저축을 시작해야할지도 몰라."

#: 232026500-0-12324
msgctxt "232026500-0-12324"
msgid "I dealt with the Hunger."
msgstr "헝거를 처리했어."

#: 116521668-0-12320
msgctxt "116521668-0-12320"
msgid "I'm grateful that we were able to solve this through peaceful measures. I'll start my research on his notes straight away. I'm sure to find some clue about how he came about this knowledge in the first place."
msgstr "평화적인 수단으로 해결해줘서 고마워. 곧장 쪽지를 보고 연구를 시작할 참이야. 애초부터 어째서 그가 이 정보를 얻게 되었을까?"

#: 232026500-0-12320
msgctxt "232026500-0-12320"
msgid "I was able to stop Dubdil Alar and gather his research notes."
msgstr "덥딜 알라르를 멈추고 연구메모를 모았어."

#: 116521668-0-12315
msgctxt "116521668-0-12315"
msgid "Thank you, Outlander. Hopefully I can sell these items for a fair price to some scholars within the city. Not that I'm too worried about haggling, mind you. I've been at this for a long time.\n\nKeep the ash from your eyes."
msgstr "고맙네, 이방인. 다행이도 이 물건들은 도시에 있는 학자들에게 적절한 가격으로 팔 수 있을 걸세. 흥정할 것을 걱정할 필요는 없네. 난 이 일을 오랫동안 해 왔거든.\n\n당신의 앞길에 재가 존재하지 않기를."

#: 232026500-0-12315
msgctxt "232026500-0-12315"
msgid "I have the items you asked for."
msgstr "여기 요청했던 물건들이야."

#: 116521668-0-12314
msgctxt "116521668-0-12314"
msgid "Sage advice. I've had my fill of schemes for now. I plan to dedicate myself to my studies and try to patch things up with Eoki. The last time I saw him, I said some … hurtful things.\n\nAgain, thank you. Next time you're in Sadrith Mora, come visit."
msgstr "현명한 조언이야.당분간 계획이 꽉 차 있어. 공부에 전념하고 에오키와 화해할거야, 마지막으로 그를 봤을때... 내가 상처를 주는 말을 했어\n\n고마워. 다음에 사드리스 모라에 오시면 들러줘."

#: 232026500-0-12314
msgctxt "232026500-0-12314"
msgid "You might want to lie low for a while, Sun-in-Shadow."
msgstr "잠깐 눈좀 붙이는건 어때. 그림자-속의-태양."

#: 116521668-0-12312
msgctxt "116521668-0-12312"
msgid "A King Razor-Tusk trophy serves as a great talisman for hunters about to set off into the wild. Our crafters will make good use of this specimen.\n\nAnd for you, this gift. As is our custom when a hunter successfully returns to camp."
msgstr "면도날 어금니 왕(King Razor-Tusk)의 전리품은 야생으로 뛰어들려는 사냥꾼에게 큰 부적으로 작용하지. 우리의 장인들은 이 표본을 유용하게 쓸거야.\n\n 그리고 이 선물을 받게. 사냥꾼이 캠프에 성공적으로 돌아 올 때의 우리의 관례야."

#: 232026500-0-12312
msgctxt "232026500-0-12312"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12311
msgctxt "116521668-0-12311"
msgid "Old Stomper falls and my people rejoice. Most impressive, hunter. You show your respect for our tribe and this land with every hunt you complete. Perhaps you have Ashlander blood flowing through you, after all.\n\nTake this with our thanks."
msgstr "늙은 발구르기(Old Stomper)가 쓰러지자 우리 백성이 기뻐하고 있다네.자넨 가장 인상적인 사냥꾼이야. 자네는 이 모든 사냥들로 우리 부족과 이 땅에 대한 자네의 존경심을 보여줬네. 혹시 애쉬랜더의 피가 자네에게도 흐를지도 모르지.\n\n 감사와 함께 이걸 받게."

#: 232026500-0-12311
msgctxt "232026500-0-12311"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12310
msgctxt "116521668-0-12310"
msgid "It's unusual for an outsider to seek to honor our customs and follow our traditions. Continue on this path and never show weakness, and you will always be welcome among the Erabenimsun.\n\nAccept this as a token of our mutual respect."
msgstr "외부인이 우리의 관습을 존중하고 전통을 따르는 것을 보는 건 드문 일이지. 그 길을 항상 따르며 약점을 보여주지 말게나, 자네는 항상 에라베님선(Erabenimsun) 가운데서 환영받을 것이네.\n\n 이것을 상호 존경의 표식으로 생각하게나."

#: 232026500-0-12310
msgctxt "232026500-0-12310"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12309
msgctxt "116521668-0-12309"
msgid "Excellent! The tribe will eat well tonight and praise your hunting prowess with every delicious morsel.\n\nSuch effort does not go unrewarded. Take this, with our compliments."
msgstr "훌륭하군! 부족은 오늘 밤, 배불리 먹을 것이고 자네의 사냥감으로 맛있는 요리를 만들어 칭찬할 걸세.\n\n그런 노력이 무시되면 안 되지. 여기 받게, 우리의 호의일세."

#: 232026500-0-12309
msgctxt "232026500-0-12309"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12308
msgctxt "116521668-0-12308"
msgid "A trophy from a greater hive golem? Impressive. A word of advice, though. The stink of fetcherflies clings to you like a tangled shawl. Soak in a hot spring and eliminate that scent before you hunt again.\n\nHere's your reward."
msgstr "큰 벌집 골렘의 전리품인가? 인상적이군. 그래도 충고 한마디 하자면. 페치 플라이 악취가  얽힌 목도리처럼 자네에게 달라 붙어 있네. 다시 사냥을 나서기 전에 온천에 몸을 담그고 그 냄새를 없애게나.\n\n 여기 보상일세."

#: 232026500-0-12308
msgctxt "232026500-0-12308"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12305
msgctxt "116521668-0-12305"
msgid "You follow the path and honor the hunt. Continue this course and you'll always find a place at our fires, Outlander.\n\nFor now, take this as a token of our mutual respect."
msgstr "자네는 길을 따르고 사냥에 경의를 표했네. 이 과정을 계속하면 자네는 항상 우리의 모닥불을 찾을 수 있을거야, 이방인.\n\n 지금은 이것을 상호 존중의 표식으로 삼아주게."

#: 232026500-0-12305
msgctxt "232026500-0-12305"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12304
msgctxt "116521668-0-12304"
msgid "An impressive trophy from a worthy hunt! I'm beginning to forget you're an Outlander.\n\nAllow me to honor you, in turn, with this humble reward."
msgstr "가치있는 사냥의 인상적인 전리품이로고! 자네가 이방인이라는 사실을 잊어 버리기 시작했네.\n\n이 보잘것없는 보상으로 자네에 대한 존경심을 표하는걸 허락해주게나."

#: 232026500-0-12304
msgctxt "232026500-0-12304"
msgid "Here's a trophy from my kill."
msgstr "여기 사냥 전리품이야."

#: 116521668-0-12302
msgctxt "116521668-0-12302"
msgid "Finally, a competent worker! You'd be surprised how difficult those are to come by these days. You should sleep better knowing that creature won't be ruining anymore careers. And I'm sure the extra gold in your pocket doesn't hurt either."
msgstr "드디어 유능한 사람을 발견했어! 요즘에는 그런 사람을 찾는게 얼마나 어려웠던지. 저 괴물이 이제 더이상 어떠한 사람의 인생도 파괴할 수 없다는걸 알게되면 좀 더 푹 잠 잘수 있을거야. 추가 보수가 호주머니에 들어오는 것도 나쁜건 아닐거야."

#: 232026500-0-12302
msgctxt "232026500-0-12302"
msgid "I defeated the nereid and recovered these goods."
msgstr "네레이드를 쓰러뜨리고 물건을 회수했어."

#: 116521668-0-12300
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12300"
msgid "As my next sermon shall proclaim, ""Modesty is the false cloak of a flatterer or the sincere garment of the humble.""\n\nAgain, you have my gratitude and that of all my people. Indeed, even those who rail against the Tribunal owe you their lives."
msgstr "다음 설교에서는 \"\"깊은 신중함은 추종자가 쓰기 위한 망토나 진정한 겸양이 두르는 장식이니\"\"라고 말하겠네.\n\n한번 더 그대에게 감사를 표하노라. 나와 우리 백성으로부터 말이지. 트라이뷰널에 반대하는 자의 목숨조차 구해주었네."

#: 232026500-0-12300
msgctxt "232026500-0-12300"
msgid "I did what I could."
msgstr "제가 할 수 있는 것을 했을 뿐입니다."

#: 116521668-0-12299
msgctxt "116521668-0-12299"
msgid "Oh, well, that's another matter entirely. Why didn't you just say so? So much to do, I need to prepare for the journey!\n\nAh, here's your pay. Goodbye."
msgstr "오, 그렇다면 이야기는 전혀 달라지지. 왜 그걸 말하지 않았지? 해야할것이 너무 많네. 여행 준비를 하지!\n\n그래, 여기 보수네. 자, 안녕일세."

#: 232026500-0-12299
msgctxt "232026500-0-12299"
msgid "No, I'm here to tell you that the Salothan ghosts have been laid to rest."
msgstr "아니, 살로산의 망령이 안식에 잠들었다고 전해주러 왔어."

#: 116521668-0-12296
msgctxt "116521668-0-12296"
msgid "I'm almost afraid to do so. What couldn't he just say to us all this time?\n\nStill, these were his last wishes. Thank you for making that possible."
msgstr "그러고 싶지 않아. 이제와서 왜 그러는거지?\n\n하지만 아버지의 마지막 소원이라면 해드려야겠지. 그 일을 가능하게 해주어서 고마워."

#: 232026500-0-12296
msgctxt "232026500-0-12296"
msgid "He wanted you to view his memories."
msgstr "그는 자신의 기억을 네가 봐주기를 원했어."

#: 116521668-0-12295
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12295"
msgid "As Lord Vivec has written, ""The bravest heart never falters."" You are truly Vivec's champion.\n\nI didn't know if the Blessing Stone was going to work, but I appreciate your help. Now go and talk to Lord Vivec. I'm sure he has a plan to share with us."
msgstr "비벡 님이 기술하셨던 것처럼, \"\"가장 용감한 영혼은 망설임이 없다\"\". 넌 실로 비벡 님의 용사야.\n\n축복의 돌이 효과가 있을지는 모르겠지만, 도와줘서 고맙네. 비벡 님과 이야기하러 가지. 아마 계획이 있으실거야."

#: 232026500-0-12295
msgctxt "232026500-0-12295"
msgid "I'm ready to do whatever I can."
msgstr "모든 준비가 되었어."

#: 116521668-0-12294
msgctxt "116521668-0-12294"
msgid "I did. But only because you wouldn't have done it otherwise. Ralasa would have killed Eoki and me eventually. She forced my hand. A Telvanni must act or die.\n\nPlease, take this and my apologies. I hope you'll see the wisdom in this eventually."
msgstr "그래. 하지만 당신이 하지 않았다면 랄라사는 결국 에오키와 나를 죽였을 거야. 그녀는 내 손을 꽉 쥐었어. 텔바니는 행동하지 않으면 죽게되는 곳이지.\n\n제발, 이것과 내 사과를 받아줘. 나는 당신이 결국 이 결정이 현명했다는 걸 알기바래."

#: 232026500-0-12294
msgctxt "232026500-0-12294"
msgid "You tricked me into delivering poisoned food."
msgstr "당신은 나를 독이 든 음식을 나르도록 속였어."

#: 116521668-0-12293
msgctxt "116521668-0-12293"
msgid "Arith assures me that the Council will accept my petition now. So yes, I'd call this a success. Hopefully, no one will give me cause to do this again in the future.\n\nOnce again, you have my thanks, sera."
msgstr "아리스는 이제 평의회가 나의 청원을 받아 들일 것이라고 보증해줬어. 그래서 그래, 나는 이것을 성공이라고 부르지. 바라건대, 아무도 나에게 이 일을 다시하라고 하지 않았으면 해.\n\n 다시 한번, 네게 감사를 표하지."

#: 232026500-0-12293
msgctxt "232026500-0-12293"
msgid "I hope it was worth it."
msgstr "그만한 가치가 있기를 바래."

#: 116521668-0-12288
msgctxt "116521668-0-12288"
msgid "That wasn't Nevena. She died here. You fulfilled her last wishes. I don't know that I could have done it, even without the gut wound.\n\nThank you for bringing her peace."
msgstr "그건 네바나가 아니었어. 그녀는 여기서 죽었어. 당신은 그녀의 마지막 소원을 들어줬지. 나는 내가 그 일을 할 수 있었을지 모르겠어. 심지어 상처도 없이.\n\n 그녀에게 평화를 줘서 고마워."

#: 232026500-0-12288
msgctxt "232026500-0-12288"
msgid "She didn't leave me any choice. I'm sorry. <Give Tythis the diary and clues.>"
msgstr "그녀는 내게 어떤 선택의 여지도 남기지 않았어. 미안하군. <티시스에게 일기와 단서를 준다.>"

#: 116521668-0-12264
msgctxt "116521668-0-12264"
msgid "Now this is a find. It's clear you intend to curry my favor, and I'll admit it—it's working. I have something you should find equally interesting. Consider it a fair exchange."
msgstr "이건 엄청난 발견이야. 내 비위를 맞추러 온건 인정하지. 성공하고 있어. 너도 똑같이 흥미를 가질만한 것이 있어. 이건 공정한 거래라고 생각해주게."

#: 232026500-0-12264
msgctxt "232026500-0-12264"
msgid "I have this artifact for you."
msgstr "이 아티팩트를 전달하러 왔어."

#: 116521668-0-12263
msgctxt "116521668-0-12263"
msgid "Yes, this could have potential. You're not trying to butter me up for any reason in particular, are you? No matter.\n\nTake this as recompense."
msgstr "오, 이건 흥미롭군. 뭔가 구체적인 이유가 있어서 비위를 맞추는건 아니겠지? 뭐 상관없어.\n\n보수로 이걸 받아주게."

#: 232026500-0-12263
msgctxt "232026500-0-12263"
msgid "I have this artifact for you."
msgstr "이 아티팩트를 전달하러 왔어."

#: 116521668-0-12262
msgctxt "116521668-0-12262"
msgid "This doesn't look particularly illuminating, but I'll add it to my research collection.\n\nShould you find something else interesting in your travels, do think of me."
msgstr "특별히 눈에 띄는 점은 없지만, 연구 컬렉션에 추가해두지.\n\n그 외 여행 중에 흥미로운 것을 발견하면 꼭 나를 떠올려주게."

#: 232026500-0-12262
msgctxt "232026500-0-12262"
msgid "I have this artifact for you."
msgstr "이 아티팩트를 전달하러 왔어."

#: 116521668-0-12260
msgctxt "116521668-0-12260"
msgid "You sniveling little s'wit. Do you know how valuable—? Never mind. What's done is done. But don't expect any extra coin from me now. You'll have what was promised for killing Malur and not a drake more.\n\nThis had better buy your silence as well."
msgstr "가련하고도 깜찍한 녀석. 어느정도의 가치가 있는지 알고.. 뭐 됐어. 끝난건 끝난거지. 하지만 그 이상은 기대하지 말게. 말러를 죽인 만큼만 주지. 그 이상의 드레이크는 없어.\n\n이 돈은 입막음을 위한거야. 잊지말게."

#: 232026500-0-12260
msgctxt "232026500-0-12260"
msgid "It's best that no one can use it again."
msgstr "누구도 사용할 수 없게 하는것이 제일좋아."

#: 116521668-0-12259
msgctxt "116521668-0-12259"
msgid "Hmm? Oh, yes. With this machine shutdown the threat to Tel Fyr is contained. \n\nTake this as thanks. I could not have asked for more capable assistants in this endeavor."
msgstr "흠? 오, 그래 안전해. 이 기계를 정지한 덕분에 텔 피르에 대한 위협은 저지할 수 있어.\n\n이걸 보답으로 받아주게. 이번에는 멋진 활약을 해주었어."

#: 232026500-0-12259
msgctxt "232026500-0-12259"
msgid "Is the rift secure now?"
msgstr "균열은 이제 안전한건가?"

#: 116521668-0-12258
msgctxt "116521668-0-12258"
msgid "Hmm? Oh, yes. With this machine shutdown the threat to Tel Fyr is contained. Consider these treasures reward for your assistance."
msgstr "흠? 오, 그래 안전해. 이 기계를 정지한 덕분에 텔 피르에 대한 위협은 저지할 수 있어. 보물은 조력에 대한 감사의 표시라 생각해주게."

#: 232026500-0-12258
msgctxt "232026500-0-12258"
msgid "Is the rift secure now?"
msgstr "리프트는 이제 안전한건가?"

#: 116521668-0-12257
msgctxt "116521668-0-12257"
msgid "Hmm? Oh, yes. With this machine shutdown the threat to Tel Fyr is contained. Keep whatever valuables you collected as compensation."
msgstr "흠? 오, 그래 안전해. 이 기계를 정지한 덕분에 텔 피르에 대한 위협은 저지할 수 있어. 얻은 물건은 감사의 표시로 가져가게나."

#: 232026500-0-12257
msgctxt "232026500-0-12257"
msgid "Is the rift secure now?"
msgstr "리프트는 이제 안전한건가?"

#: 116521668-0-12254
msgctxt "116521668-0-12254"
msgid "That was simply a consequence. They needed Tribunal energy to locate the Clockwork City … I was the easiest target. If Barbas enters Sotha Sil's city … disaster will follow.\n\nI appreciate your help, but I must conserve what remains of my energy."
msgstr "그것은 단순히 결과였을 뿐이야. 그들이 클락워크 시티를 찾기 위해서는 삼신의 힘이 필요했거든... 내가 가장 쉬운 먹잇감이었지. 바르바스가 소사 실의 도시에 들어간다면, 재앙이 벌어질거야.\n\n도와줘서 고마워. 하지만 난 남은 힘을 쥐어짜서 대화를 해야해."

#: 232026500-0-12254
msgctxt "232026500-0-12254"
msgid "Plan? They tried to kill you!"
msgstr "계획이라구요? 저들은 당신을 죽이려고 했다고요!"

#: 116521668-0-12244
msgctxt "116521668-0-12244"
msgid "That sounds like my Narsis! Always wanting to explore just one more nook and cranny! I assume he'll be along shortly for one of my shoulder rubs.\n\nAllow me to pay you for your service. It is the standard rate for Narsis's apprentices."
msgstr "그거야말로 나르시스지! 항상 어딘가를 구석구석까지 조사하려하지! 슬슬 내 마사지를 받으러 올 시간이야.\n\n당신이 한 일의 댓가를 치를게. 나르시스의 견습생에 대해 지불하는 일반적인 액수야.\nあなたの仕事に対価を払わせてもらうわ。ナルシスの見習いに対して支払う、一般的な額よ"

#: 232026500-0-12244
msgctxt "232026500-0-12244"
msgid "Narsis is doing quite well. He wanted to check out one more hole in the ground."
msgstr "나르시스는 멋진 일을 하고 있어. 그는 구멍 하나 더를 조사하고 싶은듯하더군."

#: 116521668-0-12243
msgctxt "116521668-0-12243"
msgid "How this upstart Ashlander learned to attune Sotha Sil's tool confounds my understanding. And he dares use my power?\n\nStill, your help is appreciated. Every strike and parry takes us one step closer to ending this threat and restoring my vitality."
msgstr "어떻게 그 건방진 애쉬랜더가 소사 실의 도구를 손을 봐서 사용할 수 있게 익혔는지 이해가 가지 않는군. 그리고 감히 내 능력을 사용한다고?\n\n 여튼, 도와줘서 고맙네. 이 모든 공격과 반격은 우리를 이 위협으로부터 벗어나 내 활력을 회복시키는 데 한 걸음 더 가까이 다가가게 할거야."

#: 232026500-0-12243
msgctxt "232026500-0-12243"
msgid "We discredited Chodala as the Nerevarine, but he escaped with Sunna'rah."
msgstr "우리는 초달라가 네레바린으로써는 불명예스럽다는걸 입증했지만, 그는 순나'라와 함께 탈출했어."

#: 116521668-0-12241
msgctxt "116521668-0-12241"
msgid "As you say. No other outsiders. But there are rules, Outlander. I must do everything within reason to maintain the honor of House Redoran.\n\nHere. Your first payment. Soon, however, I'll expect more than just a verbal confirmation of Veya's safety."
msgstr "당신이 말한대로. 다른 외부인은 없소. 그러나 규칙이 있지, 이방인. 나는 레도란 가문의 명예를 유지하기 위해 할 수 있는 모든 최선을 다해야하오.\n\n 여기. 첫 번째 수당이오. 그러나 곧 베야의 안전에 대한 구두 확인 이상의 것을 가져오길 바라오"

#: 232026500-0-12241
msgctxt "232026500-0-12241"
msgid "Your daughter is safe. Just let me handle this and I'll try to get her to agree to meet with you."
msgstr "네 딸은 안전해. 이 문제를 처리하도록 하지. 그녀가 당신과 만나는걸 동의하도록 노력할께."

#: 116521668-0-12240
msgctxt "116521668-0-12240"
msgid "Yes, of course. Never let it be said that Neramo doesn't compensate his assistants! Your aid proved invaluable.\n\nI trust this is adequate? Until we meet again, my friend."
msgstr "그래, 물론이지. 네라모는 조수에게 보상하고 싶다고 말하도록 하지는 않아! 정말 고마워.\n\n이걸로 충분하겠지? 친구여, 또 만나세."

#: 232026500-0-12240
msgctxt "232026500-0-12240"
msgid "You mentioned splitting profits …."
msgstr "이익을 분배한다고 했는데..."

#: 116521668-0-12235
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-12235"
msgid "Yes. ""In the shadow of Skar, we found our home."" There are few things more sacred than a dead hero's wish. I will see our home rebuilt—our tomb restored. I will honor my ancestors.\n\nHouse Hleran owes you a great debt, my friend. Thank you."
msgstr "그래. \"\"스카의 그림자에서 우리들의 집을 발견했네\"\"였던가. 죽은 영웅의 소원보다 존중받을 것은 없지. 나는 집을 재건하고 무덤을 회복할거야. 조상에게 예를 갖추기 위해 말이지.\n\n흘레란 가문은 큰 빚을 졌군. 고마워."

#: 232026500-0-12235
msgctxt "232026500-0-12235"
msgid "The Hleran's settled here after the battle. Your ancestor wanted you to know it is your home."
msgstr "흘레란 가문은 전투 후에 여기에 정착했지. 조상은 이곳이 고향이라 말해주고 싶었던것 같아."

#: 116521668-0-12213
msgctxt "116521668-0-12213"
msgid "Halinjirr? I thought him a clueless sugar-sop. If he's managed to grow moon-sugar here in Vvardenfell, he's more cunning than he seems. Make no mistake, we'll find him.\n\nThe Tribunal thanks you for your help, Outlander. Take this as your reward."
msgstr "하린지르? 나는 그가 사탕 발림을 할 줄 모르는 자인줄 알았는데. 만약 그가 문슈가를 바덴펠에서 재배한게 맞다면, 보기보다 교활한 것이로군. 우리가 부주의했군, 그를 곧 찾아낼 거야.\n\n트라이뷰널은 너의 도움에 감사를 표하도록 하지, 이방인. 이 보상을 가져가도록."

#: 232026500-0-12213
msgctxt "232026500-0-12213"
msgid "A Khajiit named Halinjirr is growing moon-sugar in Zainsipilu. Here's the proof."
msgstr "하린지르라는 이름의 카짓이 자인시필루에서 문슈가를 재배 하고 있어. 여기 그 증거야."

#: 116521668-0-12212
msgctxt "116521668-0-12212"
msgid "Oh, a hundred blessings on you, walker! It is good to see that not everyone in Vvardenfell is an uptight prude.\n\nPlease, take this for your trouble."
msgstr "오, 백개의 축복을! 바덴펠의 모든 사람이 새침데기이지 않아서 다행이군.\n\n수고를 해준 댓가는 이걸세."

#: 232026500-0-12212
msgctxt "232026500-0-12212"
msgid "I won't report you. Here's your notes. You're free to go."
msgstr "보고는 하지 않을 거야. 여기 쪽지야. 가도록 해."

#: 116521668-0-12211
msgctxt "116521668-0-12211"
msgid "Here, take this. Without you, we'd still be dragging half-mad miners out of there.\n\nIt'll take some time to get the mine up and running, but with a new queen, I bet we'll be even more prosperous than before. Thanks, friend, and safe travels."
msgstr "자, 이걸 받게. 네가 없었다면 지금쯤 이상해진 녀석들을 저곳에서 아직 끌어내고 있겠지.\n\n광산을 재건하고 가동하기 위해서는 시간이 걸리겠지만, 새로운 여왕이 있으면 분명 이전보다도 더 번영하겠지. 고마워, 친구여. 조심하게."

#: 232026500-0-12211
msgctxt "232026500-0-12211"
msgid "Looks like the Gnisis Egg-Mine is back in business."
msgstr "그니시스 알 광산은 다시 일에 착수한듯하군."

#: 116521668-0-12210
msgctxt "116521668-0-12210"
msgid "Oh yes! Before you arrived, he was telling us all about it. I am certain it's going to make for a great story—his best yet! And he was so feisty!\n\nAllow me to pay you for your service. It is the standard rate for Narsis's apprentices."
msgstr "좋아! 당신이 도착하기 전에, 그가 그 모험에 관해 우리 모두에게 이야기하고 있었어. 훌륭한 이야기라는 확신이 들었지. 현재로써는 최고의 이야기야. 그리고 그는 너무 열정적이었어!\n\n 당신의 도움에 대한 비용을 지불할게. 나르시스의 견습생들을 위한 표준 요금이야."

#: 232026500-0-12210
msgctxt "232026500-0-12210"
msgid "I suppose this will make another exciting tale for the famous Narsis Dren."
msgstr "이번 모험이 유명한 나르시스 드렌의 또 다른 재미있는 이야기가 될거야."

#: 116521668-0-12204
msgctxt "116521668-0-12204"
msgid "An Ashlander? That seems unlikely, but I trust your instincts. We need to find out more about this Chodala and the ancient enemy that aids him.\n\nTake this. Another token of my appreciation. And look, here comes the Archcanon now."
msgstr "한 애쉬랜더? 그럴것 같지는 않지만, 자네의 본능을 믿겠네. 우리는 초달라와 그를 돕는 고대의 적에 대해서 더 알아내야 하네.\n\n이것을 받게. 내가 주는 또 다른 감사의 표시일세. 그리고 보게, 저기 아크캐논이 오고있네."

#: 232026500-0-12204
msgctxt "232026500-0-12204"
msgid "I think that an Ashlander named Chodala might be responsible for your condition."
msgstr "초달라라는 이름의 애쉬랜더가 당신의 문제와 관련있을지도 몰라."

#: 116521668-0-12184
msgctxt "116521668-0-12184"
msgid "Home. The ritual of sacrifice is almost complete, and the Daedra Lords you so foolishly ignore will, we hope, spare us their wrath for another decade.\n\nWe will hope they turn their dire gaze upon Molag Mar before we return again."
msgstr "고향이지. 제물 의식은 거의 완료했다. 너희들이 어리석게도 무시한 데이드릭 프린스의 분노는 이제 곧 우리들을 향하지 않겠지.\n\n우리들이 다시 돌아오기 전에, 녀석들의 무서운 시선이 몰라그 발로 향하면 될 것이다."

#: 232026500-0-12184
msgctxt "232026500-0-12184"
msgid "Where will you go now?"
msgstr "지금부터 어디로 가면 되지?"

#: 116521668-0-12180
msgctxt "116521668-0-12180"
msgid "Well this has been an ugly business, hasn't it? A talented breedsman dead, a brood exterminated, mercenaries slaughtered … sometimes I miss the academy.\n\nPlease, take this. House Hlaalu owes you a great debt. Safe travels, sera."
msgstr "참 지저분한 일이었지? 재능있는 번식가가 죽고 피의 숙청이 이뤄지고, 용병들이 학살되고... 가끔 학문의 세계가 무서워져.\n\n이걸 받아줘. 할루 가문은 네게 큰 빚을 졌어. 안전한 여행이 되길."

#: 232026500-0-12180
msgctxt "232026500-0-12180"
msgid "Yes, I killed Drovos and exterminated his kwama."
msgstr "그래, 드로보스를 쓰러뜨리고 크와마를 전멸시켰어."

#: 116521668-0-12157
msgctxt "116521668-0-12157"
msgid "It's only because of you, friend. I'll raise a bottle of mead to you every night, from now until World's End.\n\nPlease, take this. You've more than earned it for what you've done."
msgstr "모두 네 덕분이야. 지금부터 세상이 끝날때까지 매일 밤 벌꿀주를 들어올리지.\n\n자, 이걸 받아주게. 네 공적은 이 보수보다 훨씬 클거야."

#: 232026500-0-12157
msgctxt "232026500-0-12157"
msgid "I'm just glad that everyone got out all right."
msgstr "모두 무사히 빠져나와서 다행이야."

#: 116521668-0-12140
msgctxt "116521668-0-12140"
msgid "Thank you, friend! You've done me, nay, the world, a huge favor today. I already know that the breakthroughs I'll make with these specimens will be talked about across the ages.\n\nAnd I'll of course make sure to credit you in my dissertation."
msgstr "고맙네! 오늘은 나를 위해, 아니 세계를 위해 아주 멋진 일을 해주었어. 이 표본을 이용할 대발견은 세대를 넘어 이어지리라 나는 확신하고 있어.\n\n물론, 논문의 감사인사 부분에는 네 이름을 적을께! 고마워! "

#: 232026500-0-12140
msgctxt "232026500-0-12140"
msgid "I took care of the nix-ox and have the mushroom samples."
msgstr "닉스-옥스를 쓰러뜨리기 버섯 표본을 모았어."

#: 116521668-0-12138
msgctxt "116521668-0-12138"
msgid "Thank goodness. Luring cats to his door everyday would have gotten awfully tiresome.\n\nIn the end he'll see it's for the best. Collaboration always yields better results than competition. You and I are proof of that, right? Thanks again, sera."
msgstr "다행이야. 매일 녀석의 집 문에 고양이 유도제를 뿌리는건 꽤나 골치아픈 일이야.\n\n마지막에는 녀석도 이게 최선이라는걸 알겠지. 협력은 경쟁보다 좋은 결과를 일으켜. 너도 내가 그 증거이겠지? 다시 말하겠지만, 정말 고마워."

#: 232026500-0-12138
msgctxt "232026500-0-12138"
msgid "He agreed to come out and apologize."
msgstr "그는 나와서 사과하는 것에 동의했어."

#: 116521668-0-12137
msgctxt "116521668-0-12137"
msgid "That's good news indeed! You must understand that discretion is paramount here. No need for word to get around of our little mishap. You keep quiet, and I'll see that more work comes your way."
msgstr "그건 정말 좋은 소식이군! 무거운 입이 중요한 사항인 것을 이해해주게. 약간의 불운의 사고에 대한 소문이 퍼져서는 곤란해지거든. 잠자코 있어준다면 더 많은 의뢰를 하지."

#: 232026500-0-12137
msgctxt "232026500-0-12137"
msgid "Your mine should be safe for now."
msgstr "광산은 이제 안전해."

#: 116521668-0-12135
msgctxt "116521668-0-12135"
msgid "If Galgalah is truly banished, he won't torment anyone else again. Farwen must have known that.\n\nHere's your payment. You did everything I could have asked for, so thank you for that. I'm going to find Sharz after this and give him the news."
msgstr "갈가라가 정말 처리되었다면, 녀석이 누군가를 괴롭게하는 일도 더이상 없어. 파웬은 그걸 알고 있겠지.\n\n보수를 지불하지. 요청한 것은 모두 해주었어. 정말 고맙네. 나머지는 샤즈를 찾아서 그에게 말해두지."

#: 232026500-0-12135
msgctxt "232026500-0-12135"
msgid "I'm sorry it ended like this."
msgstr "이런식으로 끝나서 미안해."

#: 116521668-0-12134
msgctxt "116521668-0-12134"
msgid "Yes. But I do so knowing that the legacy of the Scarlet Judge is in good hands.\n\nWe Dark Elves are beset on all sides by greed and scheming malice. I fought it all my life, but now it falls to you. Keep up the work, and be the hero Vvardenfell needs."
msgstr "그래. 하지만 진홍의 심판관의 유산은 좋은 이에게 넘어갔다고 생각해.\n\n우리 다크 엘프들은 탐욕과 음모에 시달리고 있어. 나는 내 인생 전부를 그것과 싸워왔지만, 그 임무가 앞으로 네게 넘어갔군. 열심히 하고, 바덴펠이 필요로하는 영웅이 되게."

#: 232026500-0-12134
msgctxt "232026500-0-12134"
msgid "So you really plan to retire?"
msgstr "그래서 이제 은퇴할 거야?"

#: 116521668-0-12112
msgctxt "116521668-0-12112"
msgid "Well, that makes two of us! I took no pleasure in spending all that coin, but as a retainer, I'll be able to double that sum before long.\n\nNow if you'll excuse me, I have a writ to deliver! Thank you again, my friend."
msgstr "글쎄, 이걸로 서로 만족하겠지! 저만큼이나 많은 돈을 사용하는것엔 마음이 끌리지만, 신입 계급이 된다면 저것의 배는 금방 벌수 있어.\n\n추천장을 전해줘야하니 이만 실례할께! 정말 고마워."

#: 232026500-0-12112
msgctxt "232026500-0-12112"
msgid "Here's the writ of endorsement. Firuth seemed pleased with the deal."
msgstr "추천장이야. 피루스는 거래에 만족하는것 같았어."

#: 116521668-0-12100
msgctxt "116521668-0-12100"
msgid "He's dead? Damn. At least he died knowing you'd rescued this lot. I'll keep smuggling slaves out of Vvardenfell, sure. And I'll make sure they know why, too.\n\nTake this. Khartag would want you to have it. Good luck on the road, friend."
msgstr "그가 죽었어? 조금도. 최소한 그는 당신이 이 많은 것들을 구한 사실을 알고 죽었어. 나는 바덴펠에서 노예를 몰래  빼내는 일을 계속 할꺼야. 그리고 그 사람들도 그 이유를 알게 할 거야\n\n 가져가. 카르타그는 당신이 그것을 갖길 원할거야. 길에서 행운을 빌어, 친구."

#: 232026500-0-12068
msgctxt "232026500-0-12068"
msgid "I should have been told what I was helping you to do."
msgstr "뭘 도와주고 있는지는 알려줘야 했어."

#: 116521668-0-12067
msgctxt "116521668-0-12067"
msgid "What a relief. With Mistress Dratha's approval, I'll send runners to nearby towns and let the people know it's safe to return. Thank you, my friend. Truly.\n\nTake this. And I believe my Mistress Dratha would like a proper word as well."
msgstr "안심했어. 드라사 귀부인의 허가를 얻고 근처 마을에 전령을 파견하는거네. 사람들에게 돌아가도 안전하다고 전해둘께. 정말 고마워.\n\n이걸 받아줘. 드라사 귀부인도 말씀하실 게 있을거야."

#: 232026500-0-12067
msgctxt "232026500-0-12067"
msgid "Yes. Savarak won't trouble the people of Vos any longer."
msgstr "그래. 사바락이 보스 사람들을 괴롭히는 일은 더이상 없어."

#: 116521668-0-12056
msgctxt "116521668-0-12056"
msgid "I'll need it. You didn't ask for anything, but I want you to have this. Just the gold I managed to hide away over the years, minus what I'll need for passage.\n\nNot payment, a gift. For a friend. Goodbye … and thank you, so much."
msgstr "내가 원해서 그러는거야. 당신은 아무 것도 바라지 않았지만, 이걸 주고 싶어. 이건 그저 수년간 조금씩 숨겨뒀던 골드 중에서 제 여행 경비를 뺀 금액이야.\n\n 보수가 아니라 친구에게 주는 선물이야.잘 있어... 정말 고마워."

#: 232026500-0-12056
msgctxt "232026500-0-12056"
msgid "Good luck in your travels, Tirwin."
msgstr "티르윈, 당신의 여행에 행운이 있길 바랍니다."

#: 116521668-0-12055
msgctxt "116521668-0-12055"
msgid "You sound just like Mother. Well, both of you are going to see how wrong you are.\n\nNothing can keep us apart now!"
msgstr "어머니처럼 말하는 군. 그동안 자신이 얼마나 틀렸는지 알았겠지.\n\n지금, 우리들을 떼 놓을수 있는건 아무것도 없어!"

#: 232026500-0-12055
msgctxt "232026500-0-12055"
msgid "Here it is. Don't say I didn't warn you."
msgstr "자. 경고하지 않았다고는 말하지 않도록."

#: 116521668-0-12048
msgctxt "116521668-0-12048"
msgid "You've proven to be a reliable assistant. House Hlaalu values reliability. I would say it's been a pleasure, but this whole affair has left me with quite a headache. Still, I may call upon you again in the future.\n\nHere. Double pay, as promised."
msgstr "넌 신뢰할 수 있는 조수야. 할루 가문은 신뢰를 소중히하지. 이건 참 기뻐할만한 일이지만, 이 문제는 두통의 일종이야. 그래도 언젠가 힘을 빌릴때가 올지도 모르겠지.\n\n자, 약속한대로 보수는 두 배로 주지."

#: 232026500-0-12048
msgctxt "232026500-0-12048"
msgid "I'm here to collect."
msgstr "보수를 받으러 왔어."

#: 168415844-0-11989
msgctxt "168415844-0-11989"
msgid "."
msgstr ""

#: 116521668-0-12068
msgctxt "116521668-0-12068"
msgid "That would be your opinion, wouldn't it? My path is clear. A Daedric pact may seem a grim choice, but I'm prepared for the consequences.\n\nNow, you adventurers love trinkets and gold, yes? I trust this will suffice. Farewell."
msgstr "그런 의견도 있네. 그래도, 내가 나아가는 길은 분명해. 데이드라와의 거래는 좋지 않은 선택으로 보이지만, 그 결과는 준비되어 있어.\n\n자. 너와 같은 모험자는 장식이나 금을 좋아하지? 그럼, 이걸로 괜찮겠지. 안녕."

#: 116521668-0-11986
#, fuzzy
msgctxt "116521668-0-11986"
msgid "Listen well and speak not a word! My divine energy, it drains away. Whether from illness or foul malady, I know not. You must travel the land and seek answers on my behalf.\n\nBut first, ""Gratitude before service,"" as I have written. So, thank you."
msgstr "귀기울여 듣고, 한 마디도 하지 말지어다! 나의 신성한 힘은 잃고 있다. 병인지 어떠한 원인인지는 모르지. 그대에겐 나 대신 이 땅을 여행하며 답을 찾기를 바라네.\n\n하지만, 나는 이렇게 읊었느니라. \"\"부탁 전에는 그에 걸맞는 경의를 치하노니\"\"."